布拉格市長：中国是一個不可靠且充滿怨恨的國家

自稱是「台灣迷」的捷克首都布拉格市長賀瑞普（Zdeněk Hřib）日前因不願放棄支持台灣且反對「一中條款」，宣布解除與北京的姐妹市關係，並宣布將在明年1月與台北市締結姊妹市，行徑惹怒中國。昨（23）日賀瑞普投書美國媒體表示，他認為中國不是一個可靠的商業夥伴，而且充滿怨恨。

昨日《華盛頓郵報》刊登一篇名由賀瑞普投書的《為什麼我們要在布拉格市政廳懸掛雪山獅子旗》，文中提到，與北京締結姐妹市的協議中包含了「放棄支持台灣與西藏獨立」的條款，儘管布拉格要求北京市撤銷該條款，但對北京而言，這是不可能的事，因此布拉格隨即宣布與北京市解除姐妹城市關係，而在明年1月將與台北市簽署姐妹城市協議。

賀瑞普也表示，他從與北京交手的過程中學到2件事情，第一，中國是不可靠的商業夥伴，因為不論是多麼有利的交易，只要影響政治問題，那麼中國會毫不猶豫的犧牲利益。

第二，他認為中國是一個充滿怨恨的國家，因為布拉格的音樂家一直受到世界的重視，然而宣布解除姐妹市後，4個知名樂團在中國的演出都被取消，賀瑞普表示中國並不將政治家、藝術家、商人做為個體看待，他認為「中國覺得有部分的布拉格人做錯事，那麼從布拉格來的人就必須受到逞罰。」

賀瑞普也揭露，布拉格政府近期發現某間公司為了在中國獲得龐大利益，企圖影響布拉格的輿論風向，而最後他呼籲大家，他並不是建議不要再與中國做生意，也不是要大家與中國斷交，而是要大家記得「與中國打交道時要三思而後行。」不要因為威脅或者是害怕而放棄自己的價值觀與誠信。

駁唔到

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

係咪即係同中共講咪洗諗住成日用錢嚟懲罰人

他認為中國是一個充滿怨恨的國家

睇得好透

真相

東歐歷史真係慘
唯一一個相繼比納粹同共產折磨既地區

人話

啲中国人成日一副覺得全世界都欠咗佢哋咁嘅樣